稱「死了的中國人才是好中國人」 英雄聯盟韓國選手遭停賽罰款

電競遊戲《英雄聯盟》（League of Legends）吸引全球玩家關注。據外媒報道，《英雄聯盟》韓國LCK賽區SANDBOX Gaming戰隊的打野選手金長謙，上周六（6日）在中國某個平台直播時，以韓文發表大意為「死了的中國人才是好中國人」的句子。

韓國Riot Games及SANDBOX Gaming戰隊周三（10日）表示，金長謙被停賽共12場，以及罰款400萬元韓圜（約合2.8萬港元）。

報道指，金長謙上周六在一場遊戲結束後在舉報頁面打出相關句子，當時正在進行直播，其隊伍中有兩名中國選手。韓國Riot Games其後在官網發聲明稱，金長謙因在直播過程中出現不符合職業選手身份的不當表現，遭到停賽3場比賽（BO3）和罰款100萬韓圜（約合7千港元）的處罰。

金長謙所屬的SANDBOX Gaming戰隊亦在社交媒體上表示，對金長謙處以禁賽9場比賽及罰款300萬韓圜（約合2.1萬港元）的處罰，並要求他做30小時的社區服務。SANDBOX Gaming戰隊指，將教育所有玩家使用歧視性語言或發出種族主義言論的嚴重性和危險性，並繼續定期教育和檢查，以免同類事件再發生。

支那人日日話要殺死打死台狗港狗就wfc

只有死了的哥布林才是好哥布林

中國人: NMSL
裁判: 係人都會死架喎!

英雄聯盟表示：「死了的中國人也不是好中國人」

玩騰訊game, 無計啦

nmsl

支那人日日都響game入面講NMSL又唔見俾人罰

黑警死全家，死完男家死女家
奶共PR死全家，百病纏身基本咋
粉紅五毛收皮啦，天滅中共必定架

有冇舉報先?

起碼死左果刻變好都算讚

我覺得死左既中國人都唔好喎

勇者

佢地連屌人老母既權利都無, 所以只可以用陳述句 慘慘

駁唔到

支那人咪又係到講要殺盡港人台灣人

韓仔好野

講真話都要罰⋯

支那哥布林

好撚多大愛膠鍾意幫支共做免費網警
支那人翻牆出黎nmsl就扮睇唔到
其他人話支那畜兩句就話人歧視點點點要包容乜乜柒柒

鬧人老母唔計
而且可能係事實

鬧中國人先計

拳頭社扮盲

agger

希望中國全民變好